〈中日關係〉台灣又被賣了 日重申不支持「台獨」立場不變

〈中日關係〉台灣又被賣了 日重申不支持「台獨」立場不變

2017/02/18 10:46

鉅亨網新聞中心

當地時間 2 月 17 日，中國外交部長王毅在德國波恩出席二十國集團 (G20) 外長會期間，應約會見日本外相岸田文雄。岸田文雄向王毅表示，日方重視中方提出的重大關切，重申不支持「兩個中國」和「一中一台」，不支持「台獨」，這一立場不會改變。

香港《文匯報》援引新華社報導，王毅表示，今明兩年分別是中日邦交正常化 45 周年和《中日和平友好條約》締結 40 周年，雙方應以此為契機，不忘兩國前輩們的初心，認真總結兩國關係發展正反兩方面經驗教訓，切實維護好兩國關係政治基礎，力爭推動中日關係回到正確軌道。

王毅強調，當前中日關係改善既面臨機遇，也存在挑戰。日方近期接連在重大敏感問題上採取消極舉措，對兩國關係改善進程造成干擾。日方唯有恪守承諾，言行一致，切實防止出現損害兩國關係政治基礎的事情，才能實現中日關係的真正改善。

岸田文雄表示，今年是日中關係發展的重要年份，日方願按照構築日中戰略互惠關係的思路，妥善處理雙方分歧，擴大兩國關係的積極面，辦好日中邦交正常化 45 周年紀念活動，推動日中關係的改善。日方重視中方提出的重大關切，重申不支持「兩個中國」和「一中一台」，不支持「台獨」，這一立場不會改變。

傾向台獨的民進黨執政後，總統蔡英文施行「親美日遠中國」外交政策，不承認「九二共識」，導致兩岸關係急凍，ECFA、服貿、貨貿等兩岸經貿全面停擺。但美日外長卻在 G20 外長會議期間，雙雙向中國表態，重申支持「一個中國」政策，反對「台獨」，狠狠對民進黨和蔡英文打臉。

輿論認為，在大國博奕下，台灣再次淪為美日中談判的籌碼，感覺又一次被賣了。呼籲蔡英文政府清楚知道台灣的處境，以台灣人民的利益為重，若死抱美日大腿，只會讓台灣陷入危境。

中國外長王毅和美國新任國務卿蒂勒森 (Rex Tillerson)17 日在德國舉行的「二十國集團」(G20) 外長會議期間會晤，蒂勒森表示，定義美中關係的只能是友好，重申奉行「一個中國」政策，並敦促中方用盡一切可行的辦法約束北韓破壞穩定的行為。

BBC
據中國外交部在網站透露的內容，岸田文雄稱日方重視中方提出的重大關切，重申不支持「兩個中國」和「一中一台」，不支持「台獨」，這一立場不會改變。

日本外務省
（4）また，王毅部長から，台湾に関する中国の立場についての発言があり，これを受け，岸田大臣から，台湾に関する日本の基本的立場は1972年の日中共同声明のとおりであり，一貫してきている旨等を含めて，基本的な考えを述べた。

日本国政府と中華人民共和国政府の共同声明
三中華人民共和国政府は、台湾が中華人民共和国の領土の不可分の一部であることを重ねて表明する。日本国政府は、この中華人民共和国政府の立場を十分理解し、尊重し、ポツダム宣言第八項に基づく立場を堅持する。

Lm

睇唔到話不支持「兩個中國」和「一中一台」，不支持「台獨」。

bbc中文網
此post已完

又老作？

咁大陸同台灣 邊個先係中國

好撚廢呀share啲咁既文

乜宜家入境台灣，啲人係唔駛要台灣簽證呀

台灣冇自己軍隊

去台灣唔駛唱台幣